兩公院警員不駐守警崗 改周邊巡邏

原駐伊院警崗的警員昨午開始派調至醫院周邊巡邏。

【本報訊】《逃犯條例》修訂爭議早前引發大規模警民衝突，事後有前線警務人員反映在醫院工作期間受言語侮辱等不禮貌對待，警隊管理層繼前日聯絡醫管局高層反映事件，昨日更即時把原駐守兩間公立醫院警崗的人員，暫調派至醫院周邊範圍作巡邏。醫管局發言人指，伊利沙伯醫院（伊院）及仁濟醫院分別在昨日中午及傍晚時分，收到警方通知有關警崗服務的安排，醫管局已向警隊表達關注。

昨現場所見，伊院警崗中午時分已無警員長駐，而仁濟醫院警崗則在傍晚七時起開始有關安排。警方發言人指作出臨時措施，原在伊院及仁濟醫院警崗駐守的警員，會調派至醫院周邊範圍作巡邏，但會定時返回警崗為有需要人士提供服務，若該兩間醫院需要緊急協助，可致電九九九熱線或當區警署。

協會指索病人資料無違保障原則
據知警方與醫管局稍後會就近日事宜安排會議，惟雙方暫未有落實開會時間，上述措施是正式開會前的臨時安排，以回應前線人員關注。另有消息稱，醫管局昨收到油麻地警區通知伊院警崗有服務變動，並聲稱是人手不足問題，但無告知醫管局有關巡邏的具體安排。

香港警察隊員佐級協會昨亦發聲明指，據悉有個別醫護人員公然出言侮辱及對正執行職務的警務人員採不合作態度，若醫護人員繼續認為警務人員阻礙他們工作，「懇請醫管局撤銷所有醫院警崗服務」。聲明又反駁早前有醫學等界別人士，指警方在醫院內索取病人資料是有違保障資料原則的說法，指按法例警察發現罪犯就需執行逮捕，索取病人資料正是辦法之一。

唔駐守好驚呀

陣間行行下周圍柯屎柯尿

揾人跟下呢兩條友係咪真係有周邊巡邏

本身就坐係到hea
而家就身水身汗

立即拆咗間房
等啲狗冇地方hea